「酒樓部長優先畀位，你送禮物答謝」，算唔算行賄？

有無專家答到？

酒樓 熟客好賺

有d有米 訂台 買卷 好闊佬

我係老細 都優待熟客仔

公司授權你咁做就係。

但如果無公司授權，而你私底下做，收取利益就唔係。

真乖，唔使叫都識入黎幫我推post

你都未收啦

樓主多謝你又開啲法律post引我入黎

有機會犯法既

但如果係之後先送其實好難prove

樓下看更幫你開門 你送禮答謝 算唔算行賄？
証卷佬幫點你買隻基金賺咗錢 你送禮答謝 算唔算行賄？

第二個：算。

好多金融機構的確有指引，職員除左新年利是之外，唔可以收取客人禮物。

就算真係要收，都要上報，同交予公司。

你已經有咗既定立場,但頂樓你就講到好似好中立咁

賄賂就係 未經公司批准私自接受利益
咁你話係咪啦

咁一定金額情況下公司默許呢？ 又例如清潔阿姐收咗人一包冬菇﹐要唔要同老細匯報？ 收咗人禮之後勤咗幫果戶人倒垃圾 咁算唔有利益關係？

呢個只係我自己見解。

可能你地有法律知識去反駁。

如果老闆 (美心個大老細，唔係個部長) 走出黎講話呢樣係可接受既，
公司 Policy 容許既，個部長唔算犯法，因為係內部指引，你可以唔去食。

但如果美心大老細話唔比，就要睇下答謝物係乜。

500 蚊或以上基本上會犯法，除非有特殊條款寫明。
五百蚊以下，而屬於即場款待就唔算。
如果個部長即場食晒佢，OK，唔算犯法，
收埋返去食，算犯法。
咁你話呢個 case 個部長係咪即場食晒佢？
你下次可以試下當住面叫佢食晒佢，唔係就可以報 ICAC。

唔使問我呢 d 答法響邊到黎，一來網上面有，
好多年前 ICAC 黎講 Talk 時成班同學當時玩野地問同一個問題，個 inspector 即場係咁答。
你唔信可以打去任何一間 ICAC 都應該拎到差唔多既答案。

請解釋點解我唔係「真正股東」？

好心你吠之前了解下股市運作啦。無知又衝出黎七。

陳志雲呢？

tvb算係公營機構？

咁係咪好取決美心（潮江春既母公司）既立場？

我唔覺呢個係「玩野既問題」。

係，不過你估美心會唔會講對外話容許呢 d 事發生？
莫講話真係唔容許，就算容許都一定係要人私底下少少咁做，
今次如果有人報 ICAC 我幾肯定部長入硬。

因為當時仲係 2000 年前，
大家都無想過原來會淪落到為左 d 咁少既利益而破壞廉潔既基石，
點知原來 20 年唔夠可以腐敗到呢個地步。

又一個毫無常識

呢個真係唔知喎。

tvb 100%私人營運都算公營？

但認真講，飲茶打尖真係「自古以黎」都存在既。

唔關有無支那人赤化事。

告陳志雲果條係管私人機構架

最多係一個部長做替死鬼

然後美心索性將熟客優先呢樣野規條化 幫襯滿幾多有銀卡金卡白金卡，然後白金卡可以打尖

無記錯係告佢違反201 s9

果條係管代理人

代理人包左僱員

算

咁佢可以整 vip 都得

我諗文明社會大家會中意每樣野都有例可依多過係潛規則

正如一個人食飯，同五個人食飯，拎既飛唔同之嘛。
你有 VIP 排另一條隊咪得囉。

VIP 本身無問題，同 Priority banking 一樣，公司指引點玩都得。

有時係要迫人將呢d潛規則搬上枱，咪仲令d散客唔舒服
好似航空公司堆ffp咁，最後每次改制，屌最勁既都係散客

咪玩啦，嗰 d 根本就係應該正常 announce 既野，唔好將 d 人唔睇野就入晒潛規則。

都係個句，公司比你收就唔犯法，公司唔比就犯法。

你放心，壹週刊個記者轉頭就會咨詢icac意見。

佢地最興吱牙高咁爆野

每間公司可以訂明收受禮物金額上限，可以多於500，少於500，冇寫嘅就500蚊，多過要得到上司批准

只要係即場享用，冇野攞返屋企，款待係幾多錢都冇問題

即場享用：包括性服務？

都唔違法？

你咪去投訴囉 睇下人地會唔會捉個部長

$500係公務員，私人公司無寫可以收受禮物，$1都犯法

正路間間酒樓都係咁行 高級啲嘅酒樓甚至唔介意長期吉定間房等你嚟﹐加上部長其中一項工作就係同客人打好關係，近似於公關，熟客優先跟本係全球飲食行業嘅共識嚟，伙記搵錢多咗，老細又冇蝕到，分分鐘搵多啲，何樂而不為？大部分嘅服務行業都係咁，公司唔支持索取小費，亦都唔反對客人比小費
至於「小費/貼士/心意」嘅解釋事乎各人嘅立場